[{
    idTema: 1,
    pregunta: "Un camión de 3.500 kg de MMA, ¿puede circular por una vía de automóviles?",
    respuestas:{
        respuesta: ["No porque se trata de un camión.", "Sí, porque es un automóvil", "No, porque sólo pueden circular turismos y motocicletas."],
        solucion: 1
    },
    imagen: "",
    "__v" : 0
},
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "En una calzada de un sentido en la que no existen marcas viales, ¿cuántos carriles pueden existir a efectos de su utilización?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Tanto carriles como filas de automóviles, que no sean motocicletas, puedan circular en paralelo.", "Dependerá de la anchura de la calzada, sabiendo que cada carril debe de tener una anchura mínima de 6m.", "Un solo carril."],
         solucion: 0
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "¿Qué vehículos pueden circular por el arcén en paralelo?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Los ciclos y ciclomotores.", "Los ciclos, solamente.", "Únicamente los ciclomotores."],
         solucion: 0
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "En esta calzada, ¿qué vehículos pueden circular por el arcén?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Los ciclos, ciclomotores y vehículos de personas de movilidad reducida.", "Los vehículos especiales de menos de 3.500 kg que circulen a velocidad anormalmente reducida.", "Los vehículos de más de 3.500 kg."],
         solucion: 0
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "Circula correctamente este vehículo especial de 3.500 kg de masa máxima autorizada?",
     respuestas:{
         respuesta: ["No, porque está prohibido circular por el arcén", "Sí.", "No, porque debe circular por la calzada."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "¿Puede un ciclomotor adelantar al tractor agrícola?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Sí, siempre que el recorrido en paralelo no supere los 200 metros o los 15 segundos.", "Sí, excepto que el tractor circule a su velocidad máxima.", "No, los vehículos que circulan por el arcén no se oueden adelantar."],
         solucion: 0
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "Cuando debido a una vería circule por una autopista a velocidad anormalmente reducida, ¿por dónde lo hará?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Por el arcén para no ser un obstáculo.", "Por el carril derecho siempre.", "Por el carril derecho, y si perturba gravemente la circulación debe circular por el arcén."],
         solucion: 2
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "¿Qué elementos ha de llevar obligatoriamente un turismo?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Dos correas de transmisión para el motor.", "Un dispositivo silenciador de explosiones.", "Un extintor."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "Si se encuentra detenido en un semáforo en rojo, ¿puede utilizar el teléfono móvil?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Sí, si se utiliza algún sistema de manos libres.", "Sí, si es para recibir llamadas.", "No."],
         solucion: 2
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "¿Circula correctamente este vehículo?",
     respuestas:{
         respuesta: ["No, debe circular lo más cerca posible del borde derecho de la calzada.", "Sí, ya que no existen marcas viales.", "Sí, porque la calzada es muy estrecha."],
         solucion: 0
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "Al cruzarse con el camión, ¿qué separación lateral debe mantener?",
     respuestas:{
         respuesta: ["2 metros como mínimo, fuera de poblado.", "1,5 metros como mínimo, fuera de poblado.", "La suficiente para realizar el cruce con seguridad."],
         solucion: 2
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "En una vía interurbana con tres carriles para el mismo sentido, ¿por cuál debe circular, con carácter general?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Por el carril central o izquierdo.", "Por el carril de la derecha.", "Por el carril izquierdo."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "En una vía urbana con varios carriles para cda sentido delimitados por marcas viales, ¿qué carril debe utilizar?",
     respuestas:{
         respuesta: ["El carril que mejor convenga a su destino", "Siempre el de la derecha.", "El carril de la derecha, pudiendo utilizar el que necesite cuando se aproxime a una intersección."],
         solucion: 0
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "Este conjunto de vehículos mide 8 metros, ¿por que carril tiene permitido circular?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Por el derecho, pudiendo utilizar el resto si las condiciones del tráfico o la vía lo aconsejan.", "Por el derecho, pudiendo utilizar únicamente el siguiente cuando las condiciones del tráfico o la vía lo aconsejen.", "Por el que más convenga a su destino."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "¿Pueden los ciclistas circular por el arcén en autopista?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Sí en cualquier caso.", "No, nunca.", "Sí, si son mayores de 14 años."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "¿Qué indican estas luces de semáforo en una autopista de peaje?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Que sólo están de servicio los controles con luz verde", "los sentidos de circulación de los carriles.", "Que en los controles con luz roja debe detenerse y esperar a que se encienda la luz verde."],
         solucion: 0
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "Si por razones de emergencia circula por una autopista a una velocidad anormalmente reducida, ¿qué debe hacer?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Abandonar la vía por la primera salida si perturba gravemente la circulación.", "Circular por el carril derecho, y si perturba gravemente la circulación, circular por el arcén, para abandonar la vía por la primera salida.", "Detenerse hasta que llegue la asistencia."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "En un carril en sentido contrario al habitual instalado para mejorar la fluidez del tráfico, ¿qué vehículos pueden circular?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Los autobuses.", "Las motocicletas y los turismos.", "Los turismos y los turismos con remolque hasta 750 kg de MMA."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "De día, ¿en qué circunstancia debe llevar encendida la luz de corto alcance?",
     respuestas:{
         respuesta: ["La luz de cruce sólo puede encenderse de noche.", "Al cruzar un paso a nivel.", "Al circular por un carril reversible."],
         solucion: 2
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "¿A cuál de estos vehículos no se le permite circular por un carril de sentido contrario al habitual, como norma general?",
     respuestas:{
         respuesta: ["A los turismos.", "A los autobuses.", "A las motocicletas."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "¿Qué normas se deben cumplir si se circula por el carril central de esta calzada?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Llevar encendida la luz de corto alcance y respetar el límite genérico de la vía.", "Llevar encendida la luz de corto alcance y circular a una velocidad máxima de 80 km/h.", "Utilizar el alumbrado según las condiciones meteorológicas y circular a una velocidad máxima de 80 km/h."],
         solucion: 0
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "Los vehículos que circulen por un carril adicional circunstancial deben hacerlo...",
     respuestas:{
         respuesta: ["a una velocidad mínima de 30 km/h.", "utilizando, al menos, el alumbrado de cruce.", "a una velocidad máxima de 60 km/h."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "Si se circula a mayor velocidad de la indicada en la señal, ¿se está obligado a circular por el carril de la derecha, si las circunstancias lo permiten?",
     respuestas:{
         respuesta: ["No.", "Sí", "Sí, pero a menor velocidad de la indicada en la señal."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "En este tramo de carril BUS, ¿cuál de las siguientes maniobras está permitida?",
     respuestas:{
         respuesta: ["El cambio de dirección.", "La parada.", "El adelantamiento."],
         solucion: 0
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "¿Deberemos facilitar la incorporación a los vehículos que se aproximen por un carril de aceleración?",
     respuestas:{
         respuesta: ["No, porque deben ceder el paso.", "Sí, en la medida de lo posible.", "Sólo cuando se incorporen por la derecha."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "Circula por una autovía y se dispone a salir utilizando un carril de deceleración, ¿cuándo debe entrar en dicho carril?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Después de reducir la velocidad a la que se adapte el carril de deceleración.", "Lo más tarde posible, mientras la línea dque lo separa sea discontinua.", "Lo antes posible."],
         solucion: 2
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "Conduce su turismo con un remolque ligero, ¿puede utilizar el carril VAO?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Sí, esta prohibido sólo para los remolques pesados.", "No, está permitido.", "Sí, pueden circular todo tipo de vehículos, excepto los camiones cuya MMA exceda de 3.500 kg."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "¿Puede un turismo con esta señal circular por un carril VAO?",
     respuestas:{
         respuesta: ["No.", "Sí.", "Sí, cuando el vehículo viaje un número de personas fijado."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "En motocicleta, ¿está permitido circular por el carril VAO?",
     respuestas:{
         respuesta: ["No.", "Sí, cuando esté ocupada por dos personas.", "Sí, cuando esté ocupada por el número de personas fijado para cada tramo de vía."],
         solucion: 2
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 },
 {
     idTema: 1,
     pregunta: "Un vehículo prioritario, ¿puede utilizar un carril VAO?",
     respuestas:{
         respuesta: ["Sí, cuando todos los asientos estén ocupados.", "Sí, siempre que circule en servicio de urgencia.", "No, en ningún caso."],
         solucion: 1
     },
     imagen: "",
     "__v" : 0
 }
]
